---
label: Выставить счет из чата
order: -50
---

С помощью этой функции вы сможете выставлять счета пользователям сообщением из чата.

В настройках [сценария](./scenarios) есть вкладка _Автосчет_, она выглядит вот так:

![Автосчет](../../static/images/bill_from_chat.png)

На этой вкладке есть поле Активатор. В нем вы заполняете ключевую фразу с параметром `{sum}`, который определяет сумму платежа. В данном примере используется активатор `на сумму {sum}`. С помощью этого активатора вы можете отправлять клиенту вот такие сообщения и все они будут создавать счет:

 - _на сумму 100_ 
 - ваш счет _на сумму 100 рублей_

Курсивом мы выделили фразу, которая соответствует активатору.

[!ref Вы также можете использовать и другие параметры во фразе, чтобы заполнить другие поля платежа](../keywords)

## Как настроить чек { #how-to-set-up-check }

Если вам нужно передавать чек в систему оплаты, то вы не можете использовать переменную `{sum}`, т.к. она устанавливает сумму платежа и удаляет позиции в чеке. У вас есть два варианта.

Если у вас одна и та же сумма в чеке, то вы можете ее зашить в позицию, а в активаторе вообще убрать переменную `{sum}`. Тогда он будет работать просто как ключевая фраза для выставления счета.

Если вам все же нужно менять цену, то тогда нужно использовать другую переменную, например `{price:float}`. Активатор будет выглядеть так:

```
ваш счет на сумму {price:float}
```

А для позиции в чеке укажите стоимость равную `{$price}`, вот так:

![](../../static/images/how-to-set-up-check01.png)

## Продвинутый пример { #advanced-example }

Вы не ограничены в указании только цены. Вы можете даже сформировать название товара, сумму и количество с помощью ключевых фраз, например:

```
ваш счет: {name} стоимостью {price:float} руб в количестве {qty:int} шт
```

Тогда вы сможете писать вот такой текст:

```
Ваш счет: губная помада стоимостью 100 руб в количестве 2 шт
```

Тогда вам будут доступны переменные:

```
@{$name} = губная помада
 
@{$price} = 100
 
@{$qty} = 2
```

Их вы можете подставить в соответствующие поля в позиции чека.